警察失控見聞 - 曾志豪

警察失控見聞 - 曾志豪

前兩日遮打集會要求美國通過《香港人權與民主法案》，最後又變成戰場。

警察的衝鋒車是大約晚上9點55分呼嘯衝入香港站，距離不反對通知書的10點結束時間，還有5分鐘。他們的時間觀念真的很強。

集會人士鼓譟，大叫「未夠鐘啊！」然後便是激光中表演。警察馬上拿出長槍指向遠處示威者，沒有任何警告。最大問題是，示威者的雷射筆應該換來布袋彈/橡膠子彈的武力對待嗎？毫不對等的火力。

警察例牌驅趕記者上行人路，其中一個失控警大大聲說「上番行人路啦！一陣槍火射到你地就唔好啦！」這算是恐嚇嗎？

又一個失控警衝過來，戰術電筒照得我睜不開眼，他說了一句「上番行人路啦！扮地盤工人啊！」我的頭盔是最常見的黃色地盤款，想不到成為警察的小學雞情緒發洩對象。

許智峯議員到場調停，他表示自己立法會議員身份，失控警大喝「你邊位啊？上番行人路！咩立法會議員，你話自己係就係？對唔住，我真係認唔到你個樣，你個樣同上鏡爭好遠，我都係叫你許生㗎咋。點啊，我唔係你個區我無投票畀你，我係唔識你啊！」

一個香港的執法人員不認識自己這個城市的立法會議員還要覺得理所當然，實在是可悲。

許智峯不停勸阻他們別用武力，其中一個失控警大喝「你地六月開始已經係咁樣㗎啦！次次都係咁樣！」警察認定這些議員由六月開始已經不停阻礙他們工作，根深蒂固。

最失控一幕，便是防暴警突然在香港站集體開跑，「衝警盃賽事」，一路跑到中環郵政大廈，並且撲跌了一位穿黑衫的市民。

你想想這種途程，他們能如何確認前方有甚麼特定罪犯拘捕呢？他們如何能得知那位黑衫市民做了甚麼犯法行為嗎？但他們千里迢迢跑過去，連警告都沒有，便四五個警察把市民壓倒在地制服。你說這算不算濫捕？

記者要求索取警察委任證，失控警卻不斷對着鏡頭說「你問啦！你即管問啦！你繼續問，你繼續問！」他有恃無恐，就是隱瞞身份，你吹咩？

未幾五十人押解這個黑衣市民離開，像極了原始人聯群結隊野外狩獵的場面，不過市民慘成獵物。又是一個普通的香港晚上。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

成群顛狗

香港精英

香港精英請左班香港精英黎打尻自己，咁香港精英，仲係唔係精英？

等被清算

專業機器不等同精英，香港人一向將兩者混淆。
正如港共一眾高官都有精英級別嘅學歴同工作經驗，但佢地從來都唔係精英。

綠色哥布林